\section{Objetivos} \label{sec:objetivos}

Esta seção é descreve o objetivo geral e os objetivos específicos deste trabalho.


\subsection{Objetivo Geral do Trabalho}
Desenvolver um sistema para o monitoramento do gado do IFC Araquari, a partir do deslocamento do animal no pasto. 

\subsection{Objetivos Específicos}

\begin{itemize}
	\item Coletar trajetórias do gado através de um aplicativo para dispositivos móveis;
	\item Modelar uma base de dados para armazenar as trajetórias, bem como outros dados georreferenciados utilizando o PostgreSQL com a extensão geográfica PostGIS;
	\item Desenvolver um sistema web que permita a consulta de informações sobre o gado a partir de suas trajetórias, devendo estas serem visíveis em um mapa;
	\item Disponibilizar um módulo de análise dos dados de movimentação do gado através da similaridade entre trajetórias;
	\item Manter histórico de observações da análise supervisionada realizada pelos profissionais especializados. 
	%\item Analisar o comportamento do gado a partir de suas trajetórias.
	\begin{comment}
	\item Desenvolver um módulo do sistema que possibilite:
	\begin{itemize}
		\item o cadastro de bovinos;
		\item o cadastro de um banco de espermas disponíveis para a inseminação artificial;
		\item o cadastro e acompanhamento do status reprodutivo das vacas; 
		\item o cadastro e acompanhamento do lote e da categoria dos bovinos;
		\item manter o registro de animais que não fazem mais parte do rebanho;
		\item apresetar um resumo de dados sobre a movimentação dos animais.
	\end{itemize}
		\end{comment}
\end{itemize}